<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jedi on leins275</title>
    <link>https://leins275.xyz/series/jedi/</link>
    <description>Recent content in jedi on leins275</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <managingEditor>leins275@gmail.com (leins275)</managingEditor>
    <webMaster>leins275@gmail.com (leins275)</webMaster>
    <copyright>leins275 All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2023 21:59:28 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/series/jedi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Джедайский телеграм</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/telegram/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 21:59:28 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/telegram/</guid>
      <description>Телеграм - основной мессенджер и источник входящих у многих современных людей. Хотелось бы поделиться парой трюков, как снизить залипабельность телеграма, и грамотоно использовать инбокс.
Идея этого материала у меня появилась после просмотра этого видео на канале Максима Дорофеева, тут я просто пересказал основные мысли своими словами и в своем контексте.
Покоряем уведомления Первым делом - отключаем все уведомления. Отключить все и потом включить нужное - гораздо проще, чем пытаться отключить все лишнее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джедайский todoist</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/todoist/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 01:18:01 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/todoist/</guid>
      <description>Однажды, бродя по ютубу в поисках откровений о продуктивности, я наткнулся на выступление Максима Дорофеева. Оно меня восхитило, потому что он говорил очень просто, живо, чередуя емкие факты, красивые примеры и интерактивные задачки. Они здорово иллюстрировали особенности нашего мышления, о которых шел разговор, и делали все выступление ярче и необычней. Наверное поэтому этот человек мне запомнился.
В дальнейшем я стал заглядывать на ютуб канал Максима, на котором он делился своими мыслями о продуктивности в виде коротких разговорных видео.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
