<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on leins275</title><link>https://leins275.xyz/posts/</link><description>Recent content in Posts on leins275</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>leins275 All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2023 17:44:16 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Карго культ в IT</title><link>https://leins275.xyz/posts/cargo-cult/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 17:44:16 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/cargo-cult/</guid><description>Когда я учился программировать, сначала в школе, потом в вузе, мы всегда использовали Visual Studio. Я тогда всего лишь и понимал: вот я могу создать проект; в этом окошке надо писать код; вот есть волшебный зеленый треугольник, если на него щелкнуть - код исполняется. Магия, да и только. Вероятно, это проще для преподавания, меньше нужно возиться с ордой ничего не понимающих студентов - запустил и &amp;ldquo;всё работает&amp;rdquo;. Можно сразу писать bubble sort.</description></item><item><title>Как я веду учет своих финансов</title><link>https://leins275.xyz/posts/money-flow/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 15:00:08 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/money-flow/</guid><description>О том как (а главное - зачем) я веду учет личных финансов, и почему вы должны начать записывать свои расходы прямо сейчас
Зачем вести финансы? Ссылка на заголовок Надежда на дядю и популярные заблуждения Ссылка на заголовок Во времена СССР многие, если не все, жили от зарплаты до зарплаты. Зачем о чем-то беспокоиться? Обо всем уже подумала &amp;ldquo;партия&amp;rdquo;, переживать не о чем. Государство копит за тебя деньги на твою пенсию, государство покрывает все твои экстренные нужды.</description></item><item><title>Поездка в Стамбул за паспортом</title><link>https://leins275.xyz/posts/istanbul-apr-2023/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:41:06 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/istanbul-apr-2023/</guid><description>Это мой первый опыт выкладывания путевых заметок. хочу в таком формате сохранять для себя интересные моменты из путешествий. В этот раз мы ездили в Стамбул, чтобы забрать мой новый загранпаспорт. Так как до этого мы были во вторник в консульстве Анталии, а паспорта также выдают только по вторникам, то у нас естественным образом образовалась неделя в этом замечательном городе, которую мы провели довольно активно.
Четверг, 20.04.2023 Ссылка на заголовок Gülhane Park Ссылка на заголовок На следующий день после перелета в Стамбул мы решили навестить Гюльхане парк.</description></item><item><title>Джедайский телеграм</title><link>https://leins275.xyz/posts/telegram/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 21:59:28 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/telegram/</guid><description>Телеграм - основной мессенджер и источник входящих у многих современных людей. Хотелось бы поделиться парой трюков, как снизить залипабельность телеграма, и грамотоно использовать инбокс.
Идея этого материала у меня появилась после просмотра этого видео на канале Максима Дорофеева, тут я просто пересказал основные мысли своими словами и в своем контексте.
Покоряем уведомления Ссылка на заголовок Первым делом - отключаем все уведомления. Отключить все и потом включить нужное - гораздо проще, чем пытаться отключить все лишнее.</description></item><item><title>Скимминг</title><link>https://leins275.xyz/posts/skimming/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 15:41:50 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/skimming/</guid><description>В прошлый раз я описывал два метода чтения в заметке об изучении языка. Хочется немного развить эту тему. У меня довольно много нон-фикшн книг в списке на почтитать. И при этом копятся в списке на чтение они гораздо быстрее, чем я их читаю, думаю многим это знакомо. Так вот. Если подходить к процессу чтения более осознанно, то можно значительно ускорить процесс обработки полезной информации, и даже повысить его качество. В этом в значительной степени может помочь такой метод чтения, как скимминг.</description></item><item><title>Лучшие моменты 2022</title><link>https://leins275.xyz/posts/best-moments-2022/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:15:28 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/best-moments-2022/</guid><description>2022 год оказался довольно трудным и непростым. И тем не менее, хотелось бы напомнить себе, что хорошего произошло со мной за год. Ведь все что не убивает - делает тебя сильнее, или как там&amp;hellip;
Что было до того, как я стал все записывать Ссылка на заголовок Отметил новый год в коттедже с семьей на красном озере Сделал предложение своей девушке Начал жить отдельно от родителей Попробовал вейкборд Играл в jackbox на крыше с соседями под открытым небом на проекторе Смотрел несколько фильмов в локальном кинотеатре под открытым небом Записал крутое видеопоздравление для семьи и друзей на новый год Познакомился с интересными людьми Начал делать регулярные интересные посты в телеграм группе для коллег Октябрь Ссылка на заголовок Начал вести bullet journal Отдыхал на крутом пляже с чистым песком, прозрачной водой и красивыми скалами.</description></item><item><title>Чтение как инструмент изучения языка</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-24/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:53:59 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-24/</guid><description>Смотрел недавно видео, в котором приводились результаты интересного исследования. В нем было выявлено некоторое сходство между преподавателями английского (не носителями), которые готовят к языковым экзаменам и их студентами. В среднем, у тех, кто читает книги на иностранном языке, словарный запас в 2 раза больше чем у тех, кто книг не читает.
Чтение иностранной литературы можно разделить на две категории:
Интенсивное Экстенсивное Читаем небольшой текст, разбираем подробно слова, фразы, грамматические конструкции.</description></item><item><title>Менеджеры и колготки</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-21/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:15:53 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-21/</guid><description>Недавно работал я в одном проекте в качестве технического специалиста. Там было много разных менеджеров, однако вся коммуникация проходила довольно странно. Чаще всего в общий чат прилетали какие-то безадресные запросы, и приходилось довольно сильно напрягаться, чтобы понять, что и от кого требуется. Это все мне напомнило одну забавную историю из раннего детства.
Однажды у нас на даче гостило несколько семей наших друзей. И у одного из детей с утра возникла непредвиденная трудность - колготки.</description></item><item><title>О путешествиях</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-20/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 21:39:25 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-20/</guid><description>С одной стороны, путешествия - это просто еще одна изощренная форма потребления. Кто-то покупает новый айфон каждый раз после выхода, а кто-то постоянно мотается по миру. С другой, нельзя не отметить и неоспоримую пользу от путешествий. Расширение границ своего мировоззрения за счет соприкосновения с незнакомой культурой и новыми местами невозможно без путешествий. Путешествия учат справляться с многими бытовыми трудностями и развивают много разных полезных навыков. Ну и часто это просто красиво) Редко кто путешествует по своей воле в какую-то непримечательную дыру.</description></item><item><title>Инвестиции и Спекуляции</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-19/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:31:25 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-19/</guid><description>Если вы занимаетесь инвестициями, мне кажется полезно было бы представлять, как это делать так, чтобы хотя бы не сильно терять деньги)
&amp;ldquo;Инвестиции — это операции, цель которых — тщательно анализируя ситуацию, сохранить вложенные средства и получить приемлемую прибыль. Операции, которые не отвечают этим требованиям, — это спекуляции.&amp;rdquo; Это цитата Бенджамина Грэма, автора книги &amp;ldquo;Разумный Инвестор&amp;rdquo;.
Как принимать инвестиционные решения? Есть два основных подхода к анализу своих вложений - это фундаментальный и технический анализ.</description></item><item><title>Ежедневник</title><link>https://leins275.xyz/posts/bujo/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:32:35 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/bujo/</guid><description>Сегодня примерно 99% моих инструментов так или иначе располагаются цифровой среде. Календари, списки задач и все остальное гораздо проще, удобней и эффективней вести электронно. Это экономит место, красиво выглядит и дает кучу преимуществ. И, конечно же, блокноты и записные книжки с заметками уже давно остались в прошлом, во временах черно-белых фильмов и юности коммунистических идей. Или нет?&amp;hellip;.
Иногда лично у меня возникает легкая тоска по аналоговым блокнотам. Всегда питал некоторую слабость к хорошей канцелярии.</description></item><item><title>Вывод формулы корней квадратного уравнения</title><link>https://leins275.xyz/posts/square-eq/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 15:07:43 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/square-eq/</guid><description>Введение Ссылка на заголовок Будем рассматривать уравнение вида:
$$ax^2 + bx + c = 0, \quad a \neq 0$$
Здесь $a, b$ и $c$ - коэффициенты, $x$ - переменная. Мы предполагаем, что $a \neq 0$, чтобы наше уравнение не переставало быть квадратным. Если же $a = 0$, то уравнение вырождается в линейное.
Вывод формулы корней Ссылка на заголовок Разделим обе части уравнения на $a$: $$ x^2 + \dfrac{b}{a}x + \dfrac{c}{a} = 0 $$</description></item><item><title>Postgres для пет проектов</title><link>https://leins275.xyz/posts/postgres/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 05:00:00 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/postgres/</guid><description>Обычно СУБД в продакшене это довольно сложная штука. Нужно правильно настроить кластер, позаботиться о его безопасности, эффективной работе и все в таком духе. В этой статье я расскажу, как развернуть СУБД postgresql на выделенном сервере. Я периодически делаю разные небольшие пет-проекты, и в них обычно используется база данных. При этом и объемы данных, и нагрузка на сервер минимальная. Так что в рамках этой статьи мы сфокусируемся на том, как сделать себе надежную СУБД для маленьких проектов с удобным доступом и за небольшие деньги.</description></item><item><title>Все о RSS</title><link>https://leins275.xyz/posts/rss/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 19:50:54 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/rss/</guid><description>Сегодня я бы хотел рассказать о такой штуке, как RSS. Самые продвинутые пользователи интернета конечно про нее знают, формат существует с 90х годов прошлого века. Но я узнал про RSS на прошлой неделе, и так мне эта штука понравилась, что я решил поделиться со всеми. Вдруг вы тоже не слышали про такое, но на самом деле давно искали.
Что такое RSS Ссылка на заголовок RSS – Это спецификация для описания новостных лент в формате xml.</description></item><item><title>О пет проектах</title><link>https://leins275.xyz/posts/pet-projects/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 23:34:25 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/pet-projects/</guid><description>Все программисты делятся на два типа. Одни считают, что пет-проекты должны быть у каждого, другие же ограничиваются исключительно работой.
Что такое пет-проект? Ссылка на заголовок Проект - питомец. Это проект, который мы делаем для себя, в свободное от работы время, в свое удовольствие. Следим за ним, рефакторим код, контролируем чистоту кода, в общем уделяем максимум внимания тем аспектам проекта, которые нам интересны и на которые бывает не хватает ресурсов на работе.</description></item><item><title>Джедайский todoist</title><link>https://leins275.xyz/posts/todoist/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 01:18:01 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/todoist/</guid><description>Однажды, бродя по ютубу в поисках откровений о продуктивности, я наткнулся на выступление Максима Дорофеева. Оно меня восхитило, потому что он говорил очень просто, живо, чередуя емкие факты, красивые примеры и интерактивные задачки. Они здорово иллюстрировали особенности нашего мышления, о которых шел разговор, и делали все выступление ярче и необычней. Наверное поэтому этот человек мне запомнился.
В дальнейшем я стал заглядывать на ютуб канал Максима, на котором он делился своими мыслями о продуктивности в виде коротких разговорных видео.</description></item><item><title>Как майнить эфир</title><link>https://leins275.xyz/posts/mining/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 13:28:52 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/mining/</guid><description>Как начать майнить? Ссылка на заголовок Это статья для тех, кто еще не успел разобраться с тем, как все устроено в мире криптовалют, но имеет компьютер с видеокартой и хотел бы начать майнить. Лично мне было тяжело найти какую-то простую и понятную инструкцию про то, как можно начать майнить, поэтому купив новую видеокарту 3 года назад, я нашел время для того чтобы начать майнить только сейчас. В этой статье хочется кратко рассказать, что конкретно вам нужно сделать чтобы начать майнить.</description></item><item><title>Скрипты для автоматизации работы с wireguard</title><link>https://leins275.xyz/posts/wireguard/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:18:42 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/wireguard/</guid><description>Введение Ссылка на заголовок Сейчас vpn актуален как никогда. В этой статье я хочу вставить свои 5 копеек в дополнение к статье devpew, предложив несколько полезных скриптов по утилизации установки вайргарда на сервер с ubuntu и созданием клиентов.
Как пользоваться Ссылка на заголовок Ссылка на сайт с описанием вайргарда и как его настраивать. Ниже приведу выжимки и практические кейсы.
Автоматизированный скрипт для установки Ссылка на заголовок Этот скрипт настроит wireguard за вас на чистом сервере с ubuntu 20.</description></item><item><title>О концентрации</title><link>https://leins275.xyz/posts/concentration/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:35:03 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/concentration/</guid><description>Введение Ссылка на заголовок Вы когда-нибудь задумывались по настоящему, как работает ваш мозг? Ведь это очень интересно. Я вот задмывался. Тут я постарался изложить результаты моих наблюдений за собственным мозгом, с прицелом на то чтобы максимально оптимизировать его работу. В данной статье я опираюсь на самые общие понятия и собственные наблюдения, так что ни на какую научную точность претендовать и не думаю.
Состояния мозга Ссылка на заголовок Чтобы использовать свой мозг эффективно, нужно понимать как он работает.</description></item><item><title>Наблюдения о природе сна</title><link>https://leins275.xyz/posts/dreams/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 20:07:21 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/dreams/</guid><description>Это статья - попытка ответить на вопрос: &amp;ldquo;как мне заснуть?&amp;rdquo;. Думаю каждый сталкивался с тем, что вроде и свет погашен, и кровать застелена идеально, и вроде бы ничего не мешает и не отвлекает, но заснуть не получается. Давайте попробуем путем простых наблюдений за собой понять, в чем причина такой вот бессонницы, и как можно заставить организм спать, если нужно.
Disclamer Ссылка на заголовок Все, что описано ниже в данной статье - это результаты моих личных наблюдений за собой и сочетание различных довольно простых техник, подсмотренных в разных интересных местах.</description></item><item><title>Создаем свою цифровую инфраструктуру</title><link>https://leins275.xyz/posts/infra/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 11:59:17 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/infra/</guid><description>О чем пойдет речь в этой статье Ссылка на заголовок В современном мире, в очень насыщенной информационной среде компьютеры, смартфоны и другие гаджеты и электронные устройства играют очень важную роль. У каждого, и у меня в том числе, за долгие годы взаимодействия с компьютером накопилось много разной информации. И не всегда понятно, как это все богатство хранить, чтобы и найти было просто, и доступ был с любого нужного устройства, и чтобы самые важные данные как-то безопасно шифровались для пущей безопасности.</description></item><item><title>Создаем свой сайт на hugo</title><link>https://leins275.xyz/posts/site-hugo/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:13:01 +0300</pubDate><guid>https://leins275.xyz/posts/site-hugo/</guid><description>Мотивация Ссылка на заголовок Я уже давно хотел поднять свой личный сайт. В основном для следующих функций:
Сайт - визитка. Хочется иметь возможность при необходимости продемонстрировать некоторое резюме заинтересованным людям. Также удобно собрать ссылки на свои соцсети в одном месте, и делиться просто ссылкой на свой сайт. Ссылки на собственные сервисы. Так как я являюсь программистом, да и просто компьютерным гиком, у меня, конечно же, есть свой собственный сервер. А на нем я время от времени разворачиваю различные сервисы.</description></item></channel></rss>