<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>post on leins275</title><link>https://leins275.xyz/categories/post/</link><description>Recent content in post on leins275</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><managingEditor>leins275@gmail.com (leins275)</managingEditor><webMaster>leins275@gmail.com (leins275)</webMaster><copyright>leins275 All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Sat, 15 Jul 2023 17:44:16 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/categories/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Карго культ в IT</title><link>https://leins275.xyz/posts/cargo-cult/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 17:44:16 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/cargo-cult/</guid><description>Когда я учился программировать, сначала в школе, потом в вузе, мы всегда использовали Visual Studio. Я тогда всего лишь и понимал: вот я могу создать проект; в этом окошке надо писать код; вот есть волшебный зеленый треугольник, если на него щелкнуть - код исполняется. Магия, да и только. Вероятно, это проще для преподавания, меньше нужно возиться с ордой ничего не понимающих студентов - запустил и &amp;ldquo;всё работает&amp;rdquo;. Можно сразу писать bubble sort.</description></item><item><title>Лучшие моменты 2022</title><link>https://leins275.xyz/posts/best-moments-2022/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 16:15:28 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/best-moments-2022/</guid><description>2022 год оказался довольно трудным и непростым. И тем не менее, хотелось бы напомнить себе, что хорошего произошло со мной за год. Ведь все что не убивает - делает тебя сильнее, или как там&amp;hellip;
Что было до того, как я стал все записывать Отметил новый год в коттедже с семьей на красном озере Сделал предложение своей девушке Начал жить отдельно от родителей Попробовал вейкборд Играл в jackbox на крыше с соседями под открытым небом на проекторе Смотрел несколько фильмов в локальном кинотеатре под открытым небом Записал крутое видеопоздравление для семьи и друзей на новый год Познакомился с интересными людьми Начал делать регулярные интересные посты в телеграм группе для коллег Октябрь Начал вести bullet journal Отдыхал на крутом пляже с чистым песком, прозрачной водой и красивыми скалами.</description></item><item><title>Чтение как инструмент изучения языка</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-24/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:53:59 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-24/</guid><description>Смотрел недавно видео, в котором приводились результаты интересного исследования. В нем было выявлено некоторое сходство между преподавателями английского (не носителями), которые готовят к языковым экзаменам и их студентами. В среднем, у тех, кто читает книги на иностранном языке, словарный запас в 2 раза больше чем у тех, кто книг не читает.
Чтение иностранной литературы можно разделить на две категории:
Интенсивное Экстенсивное Читаем небольшой текст, разбираем подробно слова, фразы, грамматические конструкции.</description></item><item><title>Менеджеры и колготки</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-21/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:15:53 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-21/</guid><description>Недавно работал я в одном проекте в качестве технического специалиста. Там было много разных менеджеров, однако вся коммуникация проходила довольно странно. Чаще всего в общий чат прилетали какие-то безадресные запросы, и приходилось довольно сильно напрягаться, чтобы понять, что и от кого требуется. Это все мне напомнило одну забавную историю из раннего детства.
Однажды у нас на даче гостило несколько семей наших друзей. И у одного из детей с утра возникла непредвиденная трудность - колготки.</description></item><item><title>О путешествиях</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-20/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 21:39:25 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-20/</guid><description>С одной стороны, путешествия - это просто еще одна изощренная форма потребления. Кто-то покупает новый айфон каждый раз после выхода, а кто-то постоянно мотается по миру. С другой, нельзя не отметить и неоспоримую пользу от путешествий. Расширение границ своего мировоззрения за счет соприкосновения с незнакомой культурой и новыми местами невозможно без путешествий. Путешествия учат справляться с многими бытовыми трудностями и развивают много разных полезных навыков. Ну и часто это просто красиво) Редко кто путешествует по своей воле в какую-то непримечательную дыру.</description></item><item><title>Инвестиции и Спекуляции</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-19/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:31:25 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-19/</guid><description>Если вы занимаетесь инвестициями, мне кажется полезно было бы представлять, как это делать так, чтобы хотя бы не сильно терять деньги)
&amp;ldquo;Инвестиции — это операции, цель которых — тщательно анализируя ситуацию, сохранить вложенные средства и получить приемлемую прибыль. Операции, которые не отвечают этим требованиям, — это спекуляции.&amp;rdquo; Это цитата Бенджамина Грэма, автора книги &amp;ldquo;Разумный Инвестор&amp;rdquo;.
Как принимать инвестиционные решения? Есть два основных подхода к анализу своих вложений - это фундаментальный и технический анализ.</description></item><item><title>Ежедневник</title><link>https://leins275.xyz/posts/bujo/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:32:35 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/bujo/</guid><description>Сегодня примерно 99% моих инструментов так или иначе располагаются цифровой среде. Календари, списки задач и все остальное гораздо проще, удобней и эффективней вести электронно. Это экономит место, красиво выглядит и дает кучу преимуществ. И, конечно же, блокноты и записные книжки с заметками уже давно остались в прошлом, во временах черно-белых фильмов и юности коммунистических идей. Или нет?&amp;hellip;.
Иногда лично у меня возникает легкая тоска по аналоговым блокнотам. Всегда питал некоторую слабость к хорошей канцелярии.</description></item></channel></rss>