<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>how to on leins275</title>
    <link>https://leins275.xyz/categories/how-to/</link>
    <description>Recent content in how to on leins275</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2021 11:59:17 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/categories/how-to/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Создаем свою цифровую инфраструктуру</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/infra/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 11:59:17 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://leins275.xyz/posts/infra/</guid>
      <description>О чем пойдет речь в этой статье    В современном мире, в очень насыщенной информационной среде компьютеры, смартфоны и другие гаджеты и электронные устройства играют очень важную роль. У каждого, и у меня в том числе, за долгие годы взаимодействия с компьютером накопилось много разной информации. И не всегда понятно, как это все богатство хранить, чтобы и найти было просто, и доступ был с любого нужного устройства, и чтобы самые важные данные как-то безопасно шифровались для пущей безопасности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создаем свой сайт на hugo</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/site-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 13:13:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://leins275.xyz/posts/site-hugo/</guid>
      <description>Мотивация    Я уже давно хотел поднять свой личный сайт. В основном для следующих функций:
 Сайт - визитка. Хочется иметь возможность при необходимости продемонстрировать некоторое резюме заинтересованным людям. Также удобно собрать ссылки на свои соцсети в одном месте, и делиться просто ссылкой на свой сайт. Ссылки на собственные сервисы. Так как я являюсь программистом, да и просто компьютерным гиком, у меня, конечно же, есть свой собственный сервер. А на нем я время от времени разворачиваю различные сервисы.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
