<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>productivity on leins275</title>
    <link>https://leins275.xyz/tags/productivity/</link>
    <description>Recent content in productivity on leins275</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <managingEditor>leins275@gmail.com (leins275)</managingEditor>
    <webMaster>leins275@gmail.com (leins275)</webMaster>
    <copyright>leins275 All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2023 21:59:28 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/tags/productivity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Джедайский телеграм</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/telegram/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 21:59:28 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/telegram/</guid>
      <description>Телеграм - основной мессенджер и источник входящих у многих современных людей. Хотелось бы поделиться парой трюков, как снизить залипабельность телеграма, и грамотоно использовать инбокс.
Идея этого материала у меня появилась после просмотра этого видео на канале Максима Дорофеева, тут я просто пересказал основные мысли своими словами и в своем контексте.
Покоряем уведомления Первым делом - отключаем все уведомления. Отключить все и потом включить нужное - гораздо проще, чем пытаться отключить все лишнее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ежедневник</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/bujo/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 11:32:35 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/bujo/</guid>
      <description>Сегодня примерно 99% моих инструментов так или иначе располагаются цифровой среде. Календари, списки задач и все остальное гораздо проще, удобней и эффективней вести электронно. Это экономит место, красиво выглядит и дает кучу преимуществ. И, конечно же, блокноты и записные книжки с заметками уже давно остались в прошлом, во временах черно-белых фильмов и юности коммунистических идей. Или нет?&amp;hellip;.
Иногда лично у меня возникает легкая тоска по аналоговым блокнотам. Всегда питал некоторую слабость к хорошей канцелярии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джедайский todoist</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/todoist/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 01:18:01 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/todoist/</guid>
      <description>Однажды, бродя по ютубу в поисках откровений о продуктивности, я наткнулся на выступление Максима Дорофеева. Оно меня восхитило, потому что он говорил очень просто, живо, чередуя емкие факты, красивые примеры и интерактивные задачки. Они здорово иллюстрировали особенности нашего мышления, о которых шел разговор, и делали все выступление ярче и необычней. Наверное поэтому этот человек мне запомнился.
В дальнейшем я стал заглядывать на ютуб канал Максима, на котором он делился своими мыслями о продуктивности в виде коротких разговорных видео.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О концентрации</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/concentration/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 18:35:03 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/concentration/</guid>
      <description>Введение Вы когда-нибудь задумывались по настоящему, как работает ваш мозг? Ведь это очень интересно. Я вот задмывался. Тут я постарался изложить результаты моих наблюдений за собственным мозгом, с прицелом на то чтобы максимально оптимизировать его работу. В данной статье я опираюсь на самые общие понятия и собственные наблюдения, так что ни на какую научную точность претендовать и не думаю.
Состояния мозга Чтобы использовать свой мозг эффективно, нужно понимать как он работает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Наблюдения о природе сна</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/dreams/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 20:07:21 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/dreams/</guid>
      <description>Это статья - попытка ответить на вопрос: &amp;ldquo;как мне заснуть?&amp;rdquo;. Думаю каждый сталкивался с тем, что вроде и свет погашен, и кровать застелена идеально, и вроде бы ничего не мешает и не отвлекает, но заснуть не получается. Давайте попробуем путем простых наблюдений за собой понять, в чем причина такой вот бессонницы, и как можно заставить организм спать, если нужно.
Disclamer Все, что описано ниже в данной статье - это результаты моих личных наблюдений за собой и сочетание различных довольно простых техник, подсмотренных в разных интересных местах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создаем свою цифровую инфраструктуру</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/infra/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 11:59:17 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/infra/</guid>
      <description>О чем пойдет речь в этой статье В современном мире, в очень насыщенной информационной среде компьютеры, смартфоны и другие гаджеты и электронные устройства играют очень важную роль. У каждого, и у меня в том числе, за долгие годы взаимодействия с компьютером накопилось много разной информации. И не всегда понятно, как это все богатство хранить, чтобы и найти было просто, и доступ был с любого нужного устройства, и чтобы самые важные данные как-то безопасно шифровались для пущей безопасности.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
