<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reading on leins275</title><link>https://leins275.xyz/series/reading/</link><description>Recent content in reading on leins275</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><managingEditor>leins275@gmail.com (leins275)</managingEditor><webMaster>leins275@gmail.com (leins275)</webMaster><copyright>leins275 All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 15:41:50 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/series/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Скимминг</title><link>https://leins275.xyz/posts/skimming/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 15:41:50 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/skimming/</guid><description>В прошлый раз я описывал два метода чтения в заметке об изучении языка. Хочется немного развить эту тему. У меня довольно много нон-фикшн книг в списке на почтитать. И при этом копятся в списке на чтение они гораздо быстрее, чем я их читаю, думаю многим это знакомо. Так вот. Если подходить к процессу чтения более осознанно, то можно значительно ускорить процесс обработки полезной информации, и даже повысить его качество. В этом в значительной степени может помочь такой метод чтения, как скимминг.</description></item><item><title>Чтение как инструмент изучения языка</title><link>https://leins275.xyz/posts/itstime-24/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 23:53:59 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/itstime-24/</guid><description>Смотрел недавно видео, в котором приводились результаты интересного исследования. В нем было выявлено некоторое сходство между преподавателями английского (не носителями), которые готовят к языковым экзаменам и их студентами. В среднем, у тех, кто читает книги на иностранном языке, словарный запас в 2 раза больше чем у тех, кто книг не читает.
Чтение иностранной литературы можно разделить на две категории:
Интенсивное Экстенсивное Читаем небольшой текст, разбираем подробно слова, фразы, грамматические конструкции.</description></item></channel></rss>