<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pet-projects on leins275</title>
    <link>https://leins275.xyz/tags/pet-projects/</link>
    <description>Recent content in pet-projects on leins275</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <managingEditor>leins275@gmail.com (leins275)</managingEditor>
    <webMaster>leins275@gmail.com (leins275)</webMaster>
    <copyright>leins275 All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2022 05:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/tags/pet-projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Postgres для пет проектов</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/postgres/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 05:00:00 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/postgres/</guid>
      <description>Обычно СУБД в продакшене это довольно сложная штука. Нужно правильно настроить кластер, позаботиться о его безопасности, эффективной работе и все в таком духе. В этой статье я расскажу, как развернуть СУБД postgresql на выделенном сервере. Я периодически делаю разные небольшие пет-проекты, и в них обычно используется база данных. При этом и объемы данных, и нагрузка на сервер минимальная. Так что в рамках этой статьи мы сфокусируемся на том, как сделать себе надежную СУБД для маленьких проектов с удобным доступом и за небольшие деньги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О пет проектах</title>
      <link>https://leins275.xyz/posts/pet-projects/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2022 23:34:25 +0300</pubDate>
      <author>leins275@gmail.com (leins275)</author>
      <guid>https://leins275.xyz/posts/pet-projects/</guid>
      <description>Все программисты делятся на два типа. Одни считают, что пет-проекты должны быть у каждого, другие же ограничиваются исключительно работой.
Что такое пет-проект? Проект - питомец. Это проект, который мы делаем для себя, в свободное от работы время, в свое удовольствие. Следим за ним, рефакторим код, контролируем чистоту кода, в общем уделяем максимум внимания тем аспектам проекта, которые нам интересны и на которые бывает не хватает ресурсов на работе.
Из некоторых таких проектов со временем вырастают серьезные продукты, но в общей массе это скорее развлекательные мини-проекты, которые не интересны никому кроме их создателя.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
