<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>how-to on leins275</title><link>https://leins275.xyz/tags/how-to/</link><description>Recent content in how-to on leins275</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><managingEditor>leins275@gmail.com (leins275)</managingEditor><webMaster>leins275@gmail.com (leins275)</webMaster><copyright>leins275 All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2022 05:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://leins275.xyz/tags/how-to/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Postgres для пет проектов</title><link>https://leins275.xyz/posts/postgres/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 05:00:00 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/postgres/</guid><description>Обычно СУБД в продакшене это довольно сложная штука. Нужно правильно настроить кластер, позаботиться о его безопасности, эффективной работе и все в таком духе. В этой статье я расскажу, как развернуть СУБД postgresql на выделенном сервере. Я периодически делаю разные небольшие пет-проекты, и в них обычно используется база данных. При этом и объемы данных, и нагрузка на сервер минимальная. Так что в рамках этой статьи мы сфокусируемся на том, как сделать себе надежную СУБД для маленьких проектов с удобным доступом и за небольшие деньги.</description></item><item><title>Как майнить эфир</title><link>https://leins275.xyz/posts/mining/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 13:28:52 +0300</pubDate><author>leins275@gmail.com (leins275)</author><guid>https://leins275.xyz/posts/mining/</guid><description>Как начать майнить? Ссылка на заголовок Это статья для тех, кто еще не успел разобраться с тем, как все устроено в мире криптовалют, но имеет компьютер с видеокартой и хотел бы начать майнить. Лично мне было тяжело найти какую-то простую и понятную инструкцию про то, как можно начать майнить, поэтому купив новую видеокарту 3 года назад, я нашел время для того чтобы начать майнить только сейчас. В этой статье хочется кратко рассказать, что конкретно вам нужно сделать чтобы начать майнить.</description></item></channel></rss>